Требования:
В первой версии приложения должно быть:
1) реализовано игровое время, его можно ускорять, игровые действия к нему
привязаны

2) Игрок может покупать/ продавать самолёты. Также можно брать их в
аренду/лизинг. Самолёты бывают разной
грузоподъемности/пассажировместительности. Разной допустимой дальности.

3) Игрок выбирает рейсы, которые расставляет в расписание по своим
самолетам. Рейсы бывают пассажирские/грузоперевозки. Бывают регулярные
(прямой-обратный), разовые. Выгодность пассажирского рейса имеет
зависимость от времени, когда его поставил игрок. Грузовой рейс имеет
фиксированную стоимость. Из дохода от рейса вычитаются расходы на него,
они зависят от самолета. Пустой перелёт имеет отрицательную стоимость
(расходы на перелёт). Рейсы генерируются раз в день. Забранный на
выполнение, но не выполненный рейс требует выплаты неустойки.

4) Требования к интерфейсу: должна быть возможность просматривать
доступные рейсы, выбирать понравившиеся и как-то ставить их в расписание.
При выборе рейса должна быть информация по месту, времени либо частоте
перевозки, требуемой грузоподъемности( кол-ву пассажиров), цене перевозки и
неустойке. Приложение должно учитывать соответствие самолета рейсу( по
дальности тоже).

5) На первую версию срок 3 недели( до 07.06) и 15 баллов.
вопросы и ответы:

1) Откуда мы берем данные о рейсах/са молетах, придумываемм сами?

генерирует программа, с учётом здравого смысла, приближённо к реальности

2) Нужно ли реализовывать общую сумму денег, из которых можно покупать самоле ты, платить неустойки и к которым плюсуется прибыль?

стартовые условия на ваше усмотрение, главное чтобы игрок могу начать

3) Как вычисляется выгодность рейса? Это какая-то функция, которую мы придумываем? А она зависит от времени года? 

выгодность пассажирского рейса определяется следующими факторами. Минимальной ценой за рейс, тем как рейс стоит в плане(в определённые часы спрос на рейс выше соответственно этот рейс выгоднее), стоимостью обслуживания самолета(чем она ниже тем выгоднее). В каждый рейс производится расчёт его стоимости(это такой разумный рандом, о том сколько пассажиров на этом рейсе факти чески).
Популярность рейса определяется с учётом зависимости от времени( в требованиях описано, что для рейса есть пиковые часы) в идеале это нормальное распределение, но можно и более упрощенные варианты. Пользователь знает о выгодном времени,но не точные часы, а что-то вроде популярен в утренние/ ночные часы. Пиковые часы генерируются вместе с другими данными о рейсе. От времени года не зависит

4) Должно ли сохраняться (запрашиваться на сохранение) текущее состояние игры? 

да

5) При каких конкретно обстоятельствах появляется неустойка? Не успели поставить рейс/кончились деньги, а рейсы остались и самолет не купить, не особо понятно. В рейсе указана неустойка, которая уже начислена или будет начислена после условий неустойки?

неустойка выплачивается при невыполнении рейса(для грузовых), несоблюдении частоты( для пассажирских).

6) Рейсы генерируются раз в день, добавляются ли они к предыдущим невыполненным рейсам с прошлого дня или генерируются по новой? Есть ли фиксированное число рейсов в день или ра ндомно?

взятые рейсы не меняются, пока клиент от них не откажется. Генерируются рейсы на доске объявлений, доступные для взятия. При этом уже сгенерированные и не взятые могут как остаться так и удалиться( рандом). Количество генерирующихся рейсов рандомное. Т.е. каждый рейс живет разное время. Просроченные и не взятые рейсы удаляются точно.

7) Является ли расход самолета на рейс его параметром?

фактически да

8) Как вычисляется доход рейса?

у грузовых она сгенерированная вместе с рейсом, у пассажирских смотрите вопрос 3

9) Всегда ли пассажирские рейсы полностью заполнены? Если да, то как вычисляется заполненность или она хранится?

вопрос 3

10) Какие параметры игрового времени нужны? Часы/минуты/с екунды(?) день/месяц /год(?) день недели?

нужны и календарь и время. Оно течёт как обычное время, если его не ускорили

11) Как обозначаются регулярные рейсы? Раз в день, раз в несколько часов, по конкретным дням недели, в конкретный месяц или все сразу?

для регулярных рейсов задается частота типа раз в сутки/неделю/месяц. Когда в этом промежутке расславлять прямой и обратный рейсы решает игрок

12) Чем принципиально в игре отличается аренда от лизинга, или это одно и то же

лизинг это аренда с правом выкупа. Т.е. аренда дороже, но ее берут ненадолго если самолёт как рабочий не нужен. Например, ради очень выгодного рейса. Лизинг это фактически кредит, платя его потихоньку выплачиваете стоимость самолета, которым начинаете пользоваться сразу. Подробнее вам в википед ию

![picture](img/1.jpg)

13) В требованиях сказано
"При выборе рейса должна быть информация по месту, времени либо частоте перевозки... " Два вопроса: нужно указывать места вылета/прилета, или достаточно прилета, т.к. аэропорт по-умолчанию наш? Время перевозки - это время в пути, время, до которого надо выполнить рейс (время жизни), или назначенное игроком время вылета? Почему тогда частота - противоположное значение этого параметра для регулярных? 

 под временем имеется ввиду дата, но не точное время, тут у пользователя есть пространство для манёвра. Время прилёта определяется из дальности и скорости самолета поставленного на этот рейс, Т.е. генерироваться оно не может. Про время перевозки-без контекста не скажу что имелось ввиду, либо дата рейса, либо время в пути. Подозревая что второе скажу что оно для всех видов рейсов одинаково понимается. Частота это замена точной даты вылета, у регулярных вылетов Ее нет, но есть частота.

14) Список самолётов для покупки/лизинга тоже генерируются или их всегда фиксированное кол-во? 

на ваше усмотрение

15) Вы писали, что регулярность самолета описывается раз в сутки/неделю/месяц, а может быть регулярность раз в 2,3,4,5... дней, раз в 2,3,4,5... месяцев?

Можете сделать, не обязательно

-----------------------------------------------------------------------------------------

**Требования ко второй итерации.**

1. Цена на топливо колеблется. Топливо влияет на цену перелёта самолета( характеристика самолета расход на километр)

2. Самолёты изнашиваются. Это влияет на их стоимость. Кроме того чем больше износ тем дороже обслуживание самолета. Новые самолёты дают больше имиджу компании.

3. На цены на самолёты также влияет рынок самолётов. Цены меняются зависимости от спроса. Оценивается количество купленных/проданных самолётов у игрока и конкурентов ( оценивается популярность конкретной марки/модели) за последнее время.

4. Появляется рынок труда. На каждый самолёт требуется какой-то экипаж( количество это характеристика самолета). Экипажу устанавливает зарплату игрок. В зависимости от ситуации на рынке( зарплаты у конкурентов) на объявленную пользователем ставку оценивается спрос. Должности могут не заполняться если зарплата низкая, либо не все требуемые если средняя. Т.е. У членов экипажа может быть разная зарплата.Если самолёт продают экипаж увольнять экипаж надо отдельно. Можно менять членов экипажа между самолетами( увольнять тех что дороже). Если экипажу платят мало( у конкурентов сильно больше) могут быть забастовки. Высокая зарплата улучшает имидж авиакомпании.

5. Необходимо реализовать Конкурентов( либо игру по сети)у которых есть стратегии поведения на рынке целью максимизации прибыли. Конкуренты могут заказывать забастовку и антирекламу вашей компании тоже самое доступно и игроку.

6. На популярность перелёта влияют не только его выгодные часы, но и имидж данной авиакомпании. На имидж влияют описанные ранее условия плюс реклама. Забастовки, антиреклама, старые самолёты имидж снижают.


ДОПОЛНЕНИЯ:
1) Надо сделать вторичный рынок самолетов, типа tabcontrol надо добавить в покупку, у нас сейчас завод, где новые самолеты как бы, его мы оставляем, добавляем еще вкладочку со старыми самолетами, где они продаются единично и где оказываются проданные нами самолеты и еще какие-то рандомно (Это должен сделать тот, кто занимается поломками, у вторичного рынка разные степени изношенности у самолета).

2) касательно экипажа, там вообщем там 2 варианта. Первый странный и непонятный, типа как в требованиях. Но она сказала, что можно сделать параметром самолета не число экипажа, а, допустим, самолету нужен 1 пилот, 1 второй пилот и т. д. и сделать рынок труда с должностями, зарплатами и квалификациями. Зарплаты при найме можно указывать вручную. Квалификации могут влиять на имидж (но это делать не обязательно)

3) Нужна ли отдельная сущность "Сотрудник"? Т.е. нужно ли нам знать ФИО человека, должность и тд?

не обязательно но можно

4) Зарплата может назначаться конкретным людям или только конкретным должностям? (т.е. 2 пилота могут получать разную зп в экипаже)

людям, должностей можно даже не делать

5) Уволить можно экипаж целиком или по отдельности увольнять сотрудников?

по отдельности можно

6) Сотрудники должны быть привязаны к экипажу? (т.е. они не могут переходить из одного в другой)

нет они привязаны к авиакомпании, при продаже самолета например они остаются и получают зарплату, пока их отдельно не уволить. При этом можно перетасовывать сотрудников для увольнения между самолетами для максимизации выгоды( уволить тех у кого за больше)

7) У самолета должна быть общая цифра, сколько требуется сотрудников экипажа или по каждой должности отдельно (например, 5 стюардесс, 2 пилота)? Если цифра общая, то в какой пропорции набирать персонал? (нельзя же набрать в экипаж одних стюардесс)

общая, не вдаёмся в детали какие именно должности. Хотя можно реализовать с должностями если хотите, тогда по отдельности конечно.